\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[a4paper,total={6in,9in}]{geometry}
\usepackage[ruled]{algorithm2e}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{graphics,graphicx}
\usepackage{pstricks,pst-node,pst-tree}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes.geometric}
\usetikzlibrary{automata,arrows}
\usepackage{calc} % do math on internal vars
\usepackage{xcolor,colortbl}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{floatrow}
\usepackage{enumitem}
%\setlength{\parindent 0cm}
\usetikzlibrary{positioning}% To get more advances positioning options
\usetikzlibrary{arrows}% To get more arrow heads
\newtheorem{theorem}{Theorem}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./} }
\usepackage{pict2e,relsize}
\DeclareRobustCommand{\xvdash}[2][]{\mathrel{\drawxvdash{#1}{#2}}}

\newcommand{\drawxvdash}[2]{%
  \vcenter{\hbox{%
    \setlength{\unitlength}{1em}%
    \begin{picture}(1,1)
    \roundcap
    \put(0,0){\line(0,1){1}}
    \put(0,0.5){\line(1,0){1}}
    \put(0.5,0){\makebox[0pt]{\text{\smaller$\scriptscriptstyle#2$}}}
    \put(0.5,0.6){\makebox[0pt]{\text{\smaller$\scriptscriptstyle#1$}}}
    \end{picture}%
  }}%
}

\title{Theoretische Informatik Zusammenfassung}
\author{Michael Keller}
\date{Oktober 2020}

\begin{document}

\maketitle

\section{Nichtregularitätsbeweise}
\subsection{Lemma 3.3}
Nach lemma 3.3: Sei $A = (Q, \Sigma, \delta_A,
q_0, F)$ ein $EA$. Seien $x, y \in \Sigma^*$ mit $x \neq y$,
so dass
\begin{align*}
    (q_0, x) \xvdash[*]{M} (p, \lambda)
    \;\;\; \text{und} \;\;\;
    (q_0, y) \xvdash[*]{M} (p, \lambda)
\end{align*}
für ein $p \in Q$. Dann existiert für jedes $z \in \Sigma^*$
ein $r \in Q$, so dass $xz$ und $yz \in Kl[r]$. Es gilt
insbesondere:
\begin{align*}
    xz \in L(A) \Leftrightarrow yz \in L(A)
\end{align*}\\
Eine typische Aufgabe:
Zeige, dass $L = \{0^n1^n \;|\; n \in \mathbb{N}\}$
nichtregulär ist.\\
Wir zeigen indirekt, dass $L \not \in \mathcal{L}_{EA}$. Sei
$A$ ein $EA$ mit $L(A) = L$. Man betrachte die Wörter
$0^1, 0^2, \cdots, 0^{|Q| + 1}$. Nach dem Pigeonhole Pinzip
existieren $i, j \in \{1, 2, \cdots, |Q| + 1\}, i < j$ mit
$$
\hat{\delta}_A(q_0, 0^i) = \hat{\delta}_A(q_0, 0^j)
$$
Nach lemma 3.3 gilt:
$$
0^iz \in L \Leftrightarrow 0^jz \in L
$$
für alle $z \in (\Sigma_\text{bool})^*$. Dies gilt aber nicht,
weil für $z = 1^i$ das Wort $0^i1^i$ in $L$ liegt,
hingegen das Wort $0^j1^i$ nicht.
\subsection{Pumping Lemma}
\subsection{Kolmogorov Komplexität}
\end{document}